【估地方】同阿媽兵分兩路去同一個好靚嘅目的地

見早前有巴打出post估地方引晒個個做偵探咁好玩，我都試下出題玩下，但無獎㗎！

1.某年暑假，我喺電腦前search緊機票，呢個地方唔算熱門，價錢可接受就即刻買咗，兩日後出發。點知阿媽好嬲，話我又粒聲唔出走咗去。於是我就再search多張機票同佢一齊去。

2.由於我買嘅特價票已賣完，所以要幫阿媽買多張，但就要分開坐機去，兵分兩路。雖然路線唔同，但地球係圓嘅，停咗一個中途站，約廿個鐘後，兩母女就會重逢。

3.我去轉機嗰邊，以前就好似係每日有航班去呢個目的地，但唔知幾時開始，大部分有飛去呢度嘅航空公司，都變咗季節性航班。但阿媽搭嗰邊就無嘅。

4.當我同朋友講我去呢個目的地，佢地既羡慕又擔心：「嘩，正喎！不過成日聽嗰度好多_ _ _ _，好擔心你返唔返到㗎？」

5.旅行就梗有風險嘅，或者我同阿媽都好彩啦，又或者係班損友道聽途說嚇我啫，我地兩母女不知玩得幾鬼開心！

我地住喺呢間酒店，好貴

6.快樂不知時日過，無損無爛返香港！一個專門收集各國錢幣嘅朋友就問我有冇用剩嘅貨幣俾佢。哎呀，我竟然無！不過佢無嬲我。

7.大約兩星期後，朋友開信箱收到一堆公司信、銀行信，差啲睇唔到中間夾咗張我寄俾佢嘅明信片。佢好開心話我知：「聽就有聽過呢個地方，但估唔到風景咁靚㗎！」

8.兩手空空無買乜返嚟俾朋友做手信，但我相信佢地都會用過呢個地方出嘅嘢，只係平時無留意啫！

阿媽好滿意今次旅程，咁唔知有冇巴絲知我講邊度呢？

支持

我到底睇撚左啲咩

阿魯阿圖

伊朗

唔係

睇緊cape town 嘅 golf hotel

慢慢玩啦

都幾肯定係南非

我地去咗呢個唔起眼嘅地方食嘢

又去咗呢間唔起眼嘅教堂仔

咁有自信？

南非有直航
女仔自己去遇左比人姦

季節性航班？

lm

你都估下

墨西哥？

武肺之後先係seasonal
之前有南非航空

第6點，應該嗰個地方係用美金

Cape town?

你好叻喎
有自己貨幣，但用美金亦得

唔係南非

哥倫比亞

津巴布韋

肯定唔係啦
係南非洗乜轉機去

巴打磨擦力好強

哥倫比亞？ 不過我見最少都要停兩個中途站⋯⋯
（志在參與討論）

唔係

補充少少，如果要由香港去哥倫比亞首都波哥大，最快可以停一次就得
搭AA HKG-DFW-BOG
搭UA HKG-EWR- BOG

估肯雅

多炸彈襲擊

Malta?

剛果

加拿大？

去加拿大又唔使廿個鐘，又令人擔心嘅

乜真係咁難估？

上邊估還估，可唔可以俾啲原因點解咁估

sorry我唔識估

我諗佢地只係著重行程時間，轉一次機，治安唔好

智利 係咪要轉2次?

St lucia?

唔係
不過，去智利首都聖地牙哥最少可以只停一站
HKG-LHR-SCL

唔係，但你嘅答案make sense

牙買加？

唔係，但巴打似乎識啲嘢喎

9估吓，百慕達？

Bingo！你好叻呀！
點解你會估到嘅？

要由香港左右兩邊飛，加埋啲圖片，一早鎖定Caribbean 附近嘅地方
之後又要有歐洲有直航到，咪估吓之前歐洲殖民地囉
之後仲要好多人話聽過個名，話果度好危險，百慕達應該無走雞啩

我都有諗過BVI，St Maarten 果啲，不過好似又無駁一程機到...

你的磨擦力好強！查實唔駛睇相，睇字都可以估到㗎！

2.可以只轉一次就到，向左走向向右走，經大西洋或太平洋，時間唔會差太遠
UA HKG-EWR-BDA
BA HKG-LHR-BDA

3.歐洲城市飛去百慕達全年無休，但美國啲公司好似除咗JetBlue 都轉咗做seasonal flights

4.人人聽到去百慕達，第一時間諗百慕達三角，因為聽聞嗰度好多飛機失事、輪船失蹤，驚去到返唔到

6.百慕達有自己嘅貨幣，但通用英鎊、美金，所以唔需要特地換錢

7.唔少保險公司、金融機構喺百慕達註冊，所以唔多唔多會聽過個名，但又講唔出有乜風景

8.香港人就算無去過百慕達，但都可能用過百慕達註冊嘅金融產品。

SXM係可以，都係UA HKG-EWR-SXM
或者CX HKG-IAD-SXM

7.唔少保險公司、金融機構喺百慕達註冊，所以唔多唔少會聽過個名，但又講唔出有乜風景

我好似都睇過
air France/KLM 有無由歐洲直航到St Maarten？
就算有，我估都應該要飛耐過廿個鐘
所以我即刻將座標北移，終於上到百慕達

Btw 仲記得你上次喺另一個post 表演，我呢啲濕濕碎啦
支持絲打繼續出多啲題目
俾大家玩吓

SXM係有KLM, AF嘅機
都離唔開由AMS, CDG 飛過去啦

我無表演，分享吓啫
不過都真係想去下蘇里南、聖露西亞嗰啲冷門地方

巴打去百慕達有咩玩？玩左幾多日？消費貴唔貴？香港人適唔適合移民去嗰度？

利申，我係絲

巴慕達最出名係公司註冊，本身就係有錢嘅英美退休人士後花園，去打golf，望下海咁，玩嘅嘢唔多，都係燈塔、教堂、鐘乳石洞、沙灘、炮台，downtown同南丫島榕樹灣大街咁上下規模。

因為全島都係富裕階層，嚟旅遊嘅又係多數坐郵輪上岸玩半日嘅高端遊客，所以消費好高。不過當地都係賣英國、美國嘢，但價錢貴一倍，除咗食，冇嘢要買，所以可以慳返。

有錢幾時都可以四海為家，香港人移民去邊都得嘅，視乎你鍾唔鍾意，願唔願意融入當地生活啫。我覺得百慕達除咗做離岸金融，都無乜可以做，但亦唔贊成去當地大興土木發展，破壞原來嘅寧靜。

唔凍唔熱，人口少，又優雅，旅行hea嘅，玩3日乜都夠，無謂燒銀紙。

ching究竟有無去過南非講d咁既野？

跟團去南非嘅話，都係去睇猛獸、住賭場酒店
邊會見到差嘅一面吖
除非自己去貧民窟探險啫

Cayman Island d friend

BVI d friend

有咩分別？

關島？

幫樓主答
上面已經有正解

同埋UA應該有香港直飛關島？

無咗啦

飛關島要廿個鐘？

係喎
話說之前有啲 UA 積分
諗過換張機票去關島
原來已經無咗直航

HKG-SIN都無埋啦
不過老實講，關島無乜好玩，沙灘又唔係特別靚

地理位置唔同

話時話，睇片啲人都話百慕達幾正，但係啲物價貴到痴線！